**陽信商業銀行股份有限公司**是[台灣的一所](../Page/台灣.md "wikilink")[商業銀行](../Page/商業銀行.md "wikilink")，簡稱**陽信銀行**，金融代號為108。其前身為1957年10月2日創社的「[陽明山信用合作社](../Page/陽明山.md "wikilink")」，該社於1997年4月28日獲准改制為[銀行](../Page/銀行.md "wikilink")，同年9月1日正式更名為「陽信商業銀行股份有限公司」，是首批獲准由[信用合作社改制的](../Page/信用合作社.md "wikilink")[商業銀行之一](../Page/商業銀行.md "wikilink")。

2001年9月15日概括承受[彰化縣](../Page/彰化縣.md "wikilink")[員林信用合作社及](../Page/員林信用合作社.md "wikilink")[屏東市第二信用合作社](../Page/屏東市.md "wikilink")，2002年8月24日概括承受[台南市第五信用合作社](../Page/台南市.md "wikilink")，2005年11月26日與[高新商業銀行合併](../Page/高新商業銀行.md "wikilink")，分行據點擴充至96家，資本額擴充至[新台幣](../Page/新台幣.md "wikilink")124億元。2015年於[台灣的分行總數已擴充至](../Page/台灣.md "wikilink")105間\[1\]。

## 歷史

[Shipai_Branch,_Sunny_Bank_20161008.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shipai_Branch,_Sunny_Bank_20161008.jpg "fig:Shipai_Branch,_Sunny_Bank_20161008.jpg")
[Department_of_Business,_Sunny_Bank_20130928.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Department_of_Business,_Sunny_Bank_20130928.jpg "fig:Department_of_Business,_Sunny_Bank_20130928.jpg")

  - 1957年10月2日：「陽明山信用合作社」創社。
  - 1997年4月28日：[中華民國財政部核准陽明山信用合作社改制為銀行](../Page/中華民國財政部.md "wikilink")。
  - 1997年9月1日：陽明山信用合作社改制為「陽信商業銀行股份有限公司」\[2\]。。
  - 1997年12月：「高雄市第一信用合作社」改制為「高新商業銀行股份有限公司」。
  - 1998年4月16日：陽信商業銀行通過[ISO
    9002資訊系統及稽核體系品質認證](../Page/ISO_9002.md "wikilink")。
  - 1998年5月11日：高新商業銀行概括承受高雄縣旗山信用合作社。
  - 2001年9月15日：陽信商業銀行概括承受彰化縣員林信用合作社及屏東市第二信用合作社。
  - 2002年8月24日：陽信商業銀行概括承受台南市第五信用合作社。
  - 2004年7月20日：陽信商業銀行奉准擴大業務區域，成為全國性銀行。
  - 2005年11月26日：陽信商業銀行合併高新商業銀行，分行數由62家增為96家，資本額增為新台幣109億元。\[3\]
  - 2007年8月17日：[臺灣士林地方法院檢察署偵結](../Page/臺灣士林地方法院檢察署.md "wikilink")[陽信銀行超貸案](../Page/陽信銀行超貸案.md "wikilink")，認為陽信銀行董事長[陳勝宏](../Page/陳勝宏.md "wikilink")、陳勝宏之妻[民主進步黨](../Page/民主進步黨.md "wikilink")[立法委員](../Page/立法委員.md "wikilink")[薛凌](../Page/薛凌.md "wikilink")、薛凌之弟[薛宗賢與陽信銀行經理](../Page/薛宗賢.md "wikilink")[陳益源](../Page/陳益源.md "wikilink")、陽信銀行襄理[何明龍相互勾串](../Page/何明龍.md "wikilink")，超額貸款購買臺北市[松江路](../Page/松江路.md "wikilink")[中華日報台北大樓牟利](../Page/中華日報.md "wikilink")，依違反《銀行法》加重背信罪嫌起訴陳勝宏等21人。陳勝宏涉嫌護航薛宗賢以人頭超貸逾新臺幣2億元，一審以陳勝宏不知情為由判決陳勝宏無罪。
  - 2013年7月11日：陽信商業銀行子公司「陽信融資租賃（中國）有限公司」在[上海市](../Page/上海市.md "wikilink")[黃埔區](../Page/黃埔區.md "wikilink")[淮海中路開幕](../Page/淮海中路.md "wikilink")，薛凌與其子[臺北市議員](../Page/臺北市議員.md "wikilink")[何志偉低調現身揭牌儀式](../Page/何志偉.md "wikilink")；他們皆強調，他們是受邀出席，他們出發前已向民主進步黨[中央黨部報備](../Page/中央黨部.md "wikilink")\[4\]\[5\]。
  - 2016年1月28日：陽信銀行超貸案，[臺灣高等法院更一審認定陳勝宏知情](../Page/臺灣高等法院.md "wikilink")，依《銀行法》背信未遂罪改判陳勝宏[有期徒刑](../Page/有期徒刑.md "wikilink")2年8月、併科罰金新臺幣250萬元，可上訴。薛凌雖同案被起訴，但一審、二審均獲判無罪，4年前已定讞。\[6\]
  - 2017年8月：香港商人[于品海旗下的](../Page/于品海.md "wikilink")[南海控股斥資新台幣五億元](../Page/南海控股.md "wikilink")，認購5000萬股陽信銀行新股\[7\]。

## 註釋

## 參見

  - [台灣銀行列表](../Page/台灣銀行列表.md "wikilink")
  - [陽信銀行工會](../Page/陽信銀行工會.md "wikilink")

## 外部連結

  - [陽信商業銀行](http://www.sunnybank.com.tw)

[Y陽](../Category/臺灣的銀行.md "wikilink")
[Category:前信用合作社所創金融機構](../Category/前信用合作社所創金融機構.md "wikilink")
[Category:1957年成立的银行](../Category/1957年成立的银行.md "wikilink")
[Y陽](../Category/總部位於臺北市北投區的工商業機構.md "wikilink")

1.  [陽信商業銀行各分行電話、地址與匯款轉帳代碼表](http://tw.rter.info/bank/detail.php?code=108)
2.  高嘉和，[陽信銀行體質優良
    獲利穩健](http://news.ltn.com.tw/news/business/paper/1095617)，自由時報，2017-04-20
3.  [陽信商銀併高新銀行後
    明年底前上市計畫不變](http://www.epochtimes.com/b5/5/9/6/n1043682.htm)
4.
5.
6.  [陽信超貸案夫遭判2年8月
    薛凌：遺憾](http://www.appledaily.com.tw/realtimenews/article/new/20160128/785441)
7.  楊芙宜，[看好台灣經濟前景
    港資入股陽信銀行2.4％](http://news.ltn.com.tw/news/business/breakingnews/2161134)，自由時報，2017-08-12